\chapter{സാധാരണ കമ്പ്യൂട്ടര്‍}
ഇതുവരെ ഉള്ള വിവരണത്തില്‍ നിന്നും കമ്പ്യൂട്ടര്‍, പ്രോഗ്രാമിങ്ങ്, പ്രോസസര്‍ തുടങ്ങിയ വാക്കുകളെ കുറിച്ച് ഏകദേശ ഒരു ധാരണ കിട്ടിക്കാണും എന്ന് വിചാരിക്കുന്നു. ഇനി നമ്മള്‍ സാധാരണ പറയുന്ന കമ്പ്യൂട്ടറിലേക്ക് കൂടുതല്‍ അടുക്കാം.

ഒരു കമ്പ്യൂട്ടര്‍ പ്രോസറിന് ഒരുപാട് തരത്തിലുള്ള കണക്കു് കൂട്ടലുകള്‍ ചെയ്യാന്‍ സാധിക്കും. അതേ സമയം അതിന് ചെയ്യാന്‍ സാധിക്കാത്ത, പരസഹായം ആവശ്യമുള്ള ഒരുപാട് കാര്യങ്ങളുണ്ട്. അത്തരം സഹായങ്ങള്‍ ചെയ്യുന്ന ചിപ്പുകളെ peripherals എന്നു വിളക്കുന്നു. നല്ലൊരു മലയാളം വാക്ക് കണ്ടെത്താന്‍ സാധിക്കാത്തതിനാല്‍ ഞാന്‍ തല്‍കാലം "സഹകാരികള്‍" എന്ന് വിളിക്കുന്നു. \textbf{S}ytem \textbf{O}n \textbf{C}hip, micro-controller തുടങ്ങിയ ഇതില്‍ നിന്നും ഒരല്പം വ്യത്യസ്തമാണ്. ഒരു സാധാരണ പ്രോസസറിനെ അപേക്ഷിച്ച് അവയ്ക്ക് കുറേ ഏറെ കാര്യങ്ങള്‍ ഒറ്റയ്ക്ക് ചെയ്യാന്‍ സാധിക്കും. പക്ഷേ മറ്റു ചിപ്പുകളുടെ സഹായത്തോടെ അവയുടെ ഉപയോഗക്ഷമത വര്‍ദ്ധിപ്പിക്കുന്നതിനുള്ള പരിധി ഒരു സാധാരണ പ്രോസറിനെ അപേക്ഷിച്ച് കുറവാണ്. അതുപോലെ തന്നെ മൈക്രോകണ്‍ട്രോള്ളറുകള്‍ ആണെങ്കില്‍ അതിലെ പ്രോഗ്രാം  അതിന്റെ തന്നെ സഹായത്തോടെ മാറ്റി എഴുതാനും താരതമ്യേന ബുദ്ധിമുട്ടാണ്. മൊബൈല്‍ ഫോണുകളില്‍ പൊതുവെ ഉപയോഗിച്ചു വരുന്നത് സിസ്റ്റം ഓണ്‍ ചിപ്പുകളാണ്. വാഷിങ്ങ് മെഷീന്‍, മൈക്രോവേവ് ഓവന്‍, UPS, ഇന്‍വെര്‍ട്ടര്‍ തുടങ്ങി മിക്ക ചെറുകിട ഉപകരണങ്ങളിലും മൈക്രോകണ്‍ട്രോള്ളറുകാളാണ് ഉപയോഗിക്കുന്നത്. ഒരു പ്രോസസറിന്റെ സഹകാരിയായി ഇവയിലേതുമോ മറ്റു തരത്തിലുള്ള ചിപ്പികളോ വരാം. ഒരു പ്രോസസര്‍ ഉപയോഗിച്ചുതുടങ്ങാന്‍ അത്യാവശ്യം വേണ്ട എല്ലാ എല്ലാ സഹകാരികളും മുന്‍കൂറായി ചേര്‍ത്തുവെച്ച സര്‍ക്ക്യൂട്ട് ബോര്‍ഡുകളെ Mother Board എന്ന് വിളിക്കുന്നു. മദര്‍ബോര്‍ഡില്‍ പ്രോസസര്‍ വെക്കാന്‍ പ്രത്യേക സ്ഥലം ഉണ്ടായിരിക്കും. അവിടെ ഒരു പ്രോസറും, ആവശ്യമെങ്കില്‍ റാമുകളും ഹാര്‍ഡിസ്കും കൂടി ഘടിപ്പിച്ചാല്‍ അതിനെ ഒരു CPU(central processing unit അഥവാ മുഖ്യ പ്രവര്‍ത്തന കേന്ദ്രം) എന്ന് വിളിക്കാം.

\section{Firmware}
ആസ്ഥാനസര്‍ക്ക്യൂട്ടിനെ(Mother board) കുറിച്ച് നേരത്തെ സൂചിപ്പിച്ചു. ഇതില്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന പല ചിപ്പുകളും മുഖ്യപ്രോസസറിനെ പോലെ തന്നെ പ്രോഗ്രാം ചെയ്യാന്‍ സാധിക്കുന്നതാണ്. എന്നാല്‍ ഇവയിലെ പ്രോഗ്രാം നമ്മള്‍ മുഖ്യപ്രോസസറിലെ പോലെ ഇടയ്ക്കിടെ മാറ്റം വരുത്താറില്ല. ഈ ചിപ്പുകളുടെ പ്രധാന ആവശ്യം നമ്മുടെ കാര്യങ്ങള്‍ സാധിക്കാനായി പ്രോസറിനെ പരുവപ്പെടുത്തലോ അല്ലെങ്കില്‍ ചെയ്യുന്ന ജോലിയില്‍ സഹായിക്കലോ ആണ്. കമ്പ്യൂട്ടറില്‍ ശേഖരിച്ചു വെച്ച വിവരങ്ങള്‍ ശബ്ദം, ചിത്രം തുടങ്ങി നമ്മള്‍ക്ക് അനുഭവപ്പെടുന്ന രൂപത്തിലേക്ക് മാറ്റുന്നതും, പെന്‍ഡ്രൈവ്, സിഡി, ഹാര്‍ഡിസ്ക് തുടങ്ങി സംവിധാനങ്ങള്‍ പ്രവത്തിപ്പിക്കാന്‍ സാധിക്കുന്നതും എല്ലാം മതര്‍ബോര്‍ഡിലെ ഈ ചിപ്പുകളുടെ സഹായം കൊണ്ടാണ്. അത്തരം ചിപ്പുകളില്‍ മുന്‍കൂറായി ശേഖരിച്ച് വെച്ചിരിക്കുന്ന പ്രോഗ്രാമുകളാണ് Firmware-ഉകള്‍. BIOS-ഉം ഇതിന്റെ ഭാഗം തന്നെ. ചുരുക്കത്തില്‍ പ്രോസസറിനും ഉപയോക്താവിനും ഇടയിലുള്ള ഒരു hardware പാളിയായി മതര്‍ബോര്‍ഡിനെ സങ്കല്പിക്കുകയാണെങ്കില്‍, BIOS-നെ പ്രോസസറിനും മദര്‍ബോര്‍ഡിനും ഇടയിലുള്ള ഒരു സോഫ്റ്റ്‍വെയര്‍ പാളിയായി സങ്കല്‍പ്പിക്കാം.  Basic Input/Output System എന്നാണ് 1975-ല്‍ IBM പുറത്തിറക്കിയ ഇതിന്റെ പൂര്‍ണ്ണനാമം. പുതിയ തലമുറ കമ്പ്യൂട്ടറില്‍ ഇതിന്റെ പിന്‍ഗാമിയായ UEFI(Unified Extensible Firmware Interface) ആണ് ഉപയോഗിക്കുന്നത്. BIOS-നെ അപേക്ഷിച്ച് കുറച്ചധികം കാര്യങ്ങള്‍ ചെയ്യുന്നതിന് UEFI-യ്ക്ക് സാധിക്കും. മതര്‍ബോര്‍ഡിന് പുറം ലോകവുമായും പ്രൊസറുമായും ഉള്ള ഇടപെടലുകള്‍ക്കുള്ള നിര്‍ദ്ദേശങ്ങളാണ്(പ്രോഗ്രാമുകള്‍) പ്രധാനമായും Firmware-ല്‍ ഉള്ളത്. ഇത് വളരെ എളുപ്പം മാറ്റി എഴുതാവുന്ന ഒന്നല്ല. അതുകൊണ്ട് വളരെ അപൂവ്വമായി മാത്രമേ മാറ്റി എഴുതാറുള്ളൂ. അതാണ് Firmware എന്ന പേരുവരാന്‍ കാരണം.

\section{ഓപ്പറേറ്റിങ്ങ് സിസ്റ്റവും കേര്‍ണ്ണലും} 
കേവലം ഒന്നോ രണ്ടോ പ്രോഗ്രാം ഉണ്ടായാല്‍ മാത്രം കമ്പ്യൂട്ടര്‍ വളരെ എളുപ്പത്തില്‍ സൌകര്യം പോലെ കൈകാര്യം ചെയ്യാന്‍ പറ്റില്ല. അപ്പോള്‍ നമുക്കതുമായി ബന്ധപ്പെട്ട അസംഖ്യം പ്രോഗ്രാമുകള്‍ വേണം. അങ്ങനെ ഒരു കമ്പ്യൂട്ടര്‍ നമ്മുടെ ആവശ്യത്തിന് ഉദകുന്ന രീതിയില്‍ സൌകര്യപ്രദമായി പ്രവര്‍ത്തിപ്പിക്കാന്‍ വേണ്ട ഏറ്റവും ചുരുങ്ങിയ പ്രോഗ്രാമുകളുടെ ശേഖരത്തെ ഓപ്പറേറ്റിങ്ങ് സിസ്റ്റം എന്ന് വിളിക്കുന്നു. ഒരു ഓപ്പറേറ്റിങ്ങ് സിസ്റ്റത്തിന്റെ ഒഴിച്ചു കൂടാനാവാത്ത ഭാഗാണ് കേര്‍ണല്‍. ഉപയോഗിക്കുന്ന ആളുടെ ആവശ്യം അനുസരിച്ച് കേവലം ഒരു ഭാഗികമായ കേര്‍ണല്‍ മുതല്‍ കേര്‍ണ്ണല്‍ ഉള്‍പ്പെടുന്ന പ്രവര്‍ത്തന ക്ഷമമായ ഒരു വലിയ സോഫ്റ്റ്​വെയര്‍ ശേഖത്തെ വരെ ഓപ്പറേറ്റിങ്ങ് സിസ്റ്റം എന്ന് വിളിക്കാം.

നാട്ടില്‍ തരാതരം പോലെ ഒരു പാട് കമ്പനികള്‍ ഒരുപാട് തരത്തില്‍ പ്രോസസറുകള്‍ ഇറക്കുന്നുണ്ട്. അതുപോലെ മദര്‍ ബോര്‍ഡുകളും. അപ്പോള്‍ ഒരോ പ്രോസറിനും, ഒരോ മതര്‍ബോര്‍ഡിനും വേണ്ടി തരാതരം പോലെ പ്രോഗ്രാമുകളും എഴുതേണ്ടി വരുമോ? ഒരു കമ്പ്യൂട്ടറിന് വേണ്ടി എഴുതിയ പ്രൊഗ്രാം മറ്റൊരു കമ്പ്യൂട്ടറില്‍ പ്രവര്‍ത്തിക്കുമോ?

നമ്മുടെ പഴയ LED ഉദാഹണം തന്നെ എടുക്കാം. അവിടെ display("1") എന്ന് കൊടുത്താല്‍ ഒന്ന് തെളിയുമെങ്കില്‍, അതിന് താഴോട്ടുള്ള കാര്യങ്ങളെ കുറിച്ച് ചിന്തിക്കേണ്ടതില്ലല്ലോ? പക്ഷേ അങ്ങനെ പ്രവര്‍ത്തിക്കണമെങ്കില്‍ നമ്മുടെ കമ്പ്യൂട്ടര്‍ ഹാര്‍ഡ് വെയര്‍ ഒരു മുന്‍നിശ്ചയ പ്രകാരമുള്ളതായിരിക്കണം. മദര്‍ബോര്‍ഡിന് പ്രോസസറിനോട് ഇടാപെടാന്‍ Firmware ഉള്ളതുപോലെ തന്നെ തിരിച്ചും പ്രോഗ്രാമുകള്‍ ഉണ്ട്. ഇത്തരം പ്രോഗ്രാമുകളാണ് device driver-ഉകള്‍ എന്ന ഗണത്തില്‍ വരുന്നത്. ഓപ്പറേറ്റിങ്ങ് സിസ്റ്റത്തിന്റെ സങ്കീണ്ണത കൂടുന്നതനുസരിച്ച് device driver-ഉകളൊപ്പം പ്രവര്‍ത്തിക്കുന്ന കൂടുതല്‍ കൂടുതല്‍ പ്രോഗ്രാമുകളും ആവശ്യമായി വരുന്നു. അപ്പോള്‍ ഇതിന്റെ എല്ലാം ഇടയില്‍ പ്രവര്‍ത്തിക്കാന്‍ ഒരു ഇടനിലക്കാരന്‍ കൂടി കടന്നു വരുന്നു. ഇടനിലക്കാരനായി പ്രവര്‍ത്തിക്കുന്ന ഈ സോഫ്റ്റ്​വെയര്‍ പാളിയെ ആണ് കേര്‍ണല്‍ എന്ന വിളിക്കുന്നത്. കമ്പ്യൂട്ടറില്‍ ലഭ്യമായ വിഭങ്ങളെ കാര്യക്ഷമായി വിനിയോഗിക്കാന്‍ സൌകര്യമൊരുക്കലാണ് കേര്‍ണലിന്റെ മുഖ്യധര്‍മ്മം. memory management, task scheduling, പ്രോസസറുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ഇന്ററപ്റ്റുകള്‍ തുടങ്ങിയവയെല്ലാം കൈകാര്യം ചെയ്യുന്നത് കേര്‍ണലാണ്. device driver ഇതിന്റെ നേരിട്ടുള്ള ഭാഗമായോ അല്ലാതെയോ വരാം. ഇതിന്റെ ഭാഗമായി വരുന്ന അവസരത്തില്‍ അതിനെ മോണോലിത്തിക്ക്(ഒറ്റക്കല്‍) കേര്‍ണല്‍ എന്നും അല്ലാത്തതിനെ മൈക്രോ കേര്‍ണല്‍ എന്നും വിളിക്കുന്നു. കൂടുതല്‍ സുരക്ഷിതവും അചഞ്ചലവും (stable) ആണ് മൈക്രോ കേര്‍ണലുകള്‍. മൈക്രോകേര്‍ണലിന്റെ ഒരു പ്രധാന മെച്ചം driver-നകത്തെ പാളിച്ചകള്‍ ഒന്നും തന്നെ കേര്‍ണലിനെ എളുപ്പം ബാധിക്കില്ലാത്തതാണ്.  ഗ്നൂ ഒപ്പറേറ്റിങ്ങ് സിസ്റ്റത്തിലെ കേര്‍ണല്‍ ആയ ഹേര്‍ഡ് ഒരു മൈക്രോ കേര്‍ണല്‍ ആണ്. ഗ്നൂലിനക്സ് ഒരു മോണോലിത്തിക്ക് കേര്‍ണല്‍ ആണ്. ഒരുപാട് പേരുടെ ഒരു പാടു്നാളത്തെ പ്രയത്നവും ഭാഗം തിരിച്ചുള്ള(modular) പ്രവര്‍ത്തനവും അതിനെ ഒരു മൈക്രോകേര്‍ണലിനൊപ്പമോ അതിനേക്കാളുമോ അചഞ്ചലവും സുരക്ഷിതവും ആക്കുന്നു. കേര്‍ണല്‍ എന്ത് തന്നെ ആയാലും അതാണ് മദര്‍ബോര്‍ഡിലെ Firmware-ഉമായി നേരിട്ട് ഇടപെടുന്നത്. കമ്പ്യൂട്ടറില്‍ നമ്മള്‍ കൈകാര്യം ചെയ്യുന്ന ബാക്കി എല്ലാ അപ്ലിക്കേഷുകളും ഈ കേര്‍ണലുമായിട്ടാണ് സംവദിക്കുന്നത്. ചുരുക്കത്തില്‍ ഒരു കമ്പ്യൂട്ടര്‍ പ്രോഗ്രാം എഴുതുമ്പോള്‍ അത് ഒരു കുടുംബത്തില്‍ പെട്ട ഒരു കേര്‍ണലിനെ അടിസ്ഥാനമാക്കി എഴുതിയാല്‍, ആ കുടുംബത്തില്‍പ്പെട്ട കേര്‍ണല്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന മിക്കവാറും എല്ലാ കമ്പ്യൂട്ടറുകളിലും ആ പ്രോഗ്രാം പ്രവര്‍ത്തിക്കും. ഇത് പക്ഷേ ഒരു പൊതുനിയമം ആയി കണക്കാക്കരുത്. ചുരുക്കം ചില അപവാദങ്ങളൊക്കെ ഇതിനുണ്ട്. അതേ സമയം ഒരോ കമ്പ്യൂട്ടറിനും അതാത് തരത്തില്‍ പെട്ട കേര്‍ണലുകള്‍ വേണം. പൊതു ഉപയോഗത്തിനു വേണ്ടി, നിലവിലുള്ള മാനദണ്ഡങ്ങള്‍ അനുസരിച്ചു് നിര്‍മ്മിച്ച ഉപകരണങ്ങളുടെ ഡ്രൈവറുകള്‍ പലപ്പോഴും അവയുടെ സോഴ്സ് കോഡില്‍‍ നിന്നു തന്നെ കംപൈലര്‍ എന്ന സോഫ്റ്റ്​വെയറിന്റെ സഹായത്തോടെ ഒരോ കേര്‍ണലിന് വേണ്ടിയും ഉണ്ടാക്കാന്‍ പറ്റും.  അങ്ങനെ കേര്‍ണലിന്റെ സഹായത്തോടെ ഏത് കമ്പ്യൂട്ടറിലും പ്രവത്തിക്കുന്ന തരത്തില്‍ പ്രൊഗ്രാം എഴുതാന്‍ സാധിക്കുന്നു.

ഫലത്തില്‍ ഒരു ഓപ്പറേറ്റിങ്ങ് സിസ്റ്റം ഒരു പൊതുവായ രീതിയിലുള്ള ഇടപെടലിന് അവസമുണ്ടാക്കുന്നു. നിത്യ ജീവിതത്തില്‍ നിന്ന് ഒരു ഉദാഹണം അതിനെ മനസ്സിലാക്കാന്‍ കൂടുതല്‍ സഹായിക്കും. ഒരു വിദ്യാഭ്യാസ കേന്ദ്രത്തിലെ ഭരണ സംവിധാനം എങ്ങനെ എന്ന് നോക്കാം. ഒരു വലിയ സ്ഥാപനം ആണെങ്കില്‍  അവിടെ സ്ഥാപന മേധാവിയായി പ്രധാന അധ്യാപകന്‍ ഉണ്ടാകും. അദ്ദേഹത്തിന്റെ കീഴില്‍ അഡ്മിനിസ്റ്റ്രേറ്റിവ് വിഭാഗവും പഠന സംബന്ധിയാ വിഭാഗവും.. സ്ഥാപനത്തിന്റെ വലിപ്പം അനുസരിച്ച് അത് അങ്ങനെ ഉപവിഭാഗങ്ങളായി പിരിയും. ഈ സ്ഥാപത്തിലുള്ള മൊത്തം ഇടപെടലിനെ ഒരു ഓപ്പറേറ്റിങ്ങ് സിസ്റ്റമായി സങ്കല്പിക്കുകയാണെങ്കില്‍ സ്ഥാപനമേധാവിയെ കേര്‍ണല്‍ എന്ന് വിളിക്കാം. സങ്കേതികമായി പുറത്തു നിന്നുള്ള എല്ലാവിനിയമയവും സ്ഥാപന മേധാവി വഴിയായിരിക്കും. വളരെ ചെറിയ സ്ഥാപമാണെങ്കില്‍ അധ്യാപകന്റെ ജോലി മുതല്‍ ശിപായിയുടെ ജോലി വരെ എല്ലാം ഒരാള്‍ തന്നെ ചെയ്യും. ഇതു പൊലതന്നെയേ ഉള്ളൂ ഒരു ഓപ്പറേറ്റിങ്ങ് സിസ്റ്റം കേര്‍ണല്‍ എന്നൊക്കെ പറയുമ്പോഴും. ഈ ഉപമ എല്ലാ അര്‍ത്ഥത്തിലും ശരിയല്ല. മനസ്സിലാക്കാനുള്ള എളുപ്പത്തിന് പറഞ്ഞൊരു ഉദാഹരണമാണ്. എന്തായാലും ഇതുവരെ ഉള്ള പഠനത്തില്‍ നിന്നും ഒരു കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ പ്രവര്‍ത്തനം നമുക്ക് ചിത്രം~\ref{OS_dia}-ല്‍ കൊടുത്തിരിക്കുന്ന പോലെ ചുരുക്കാം.

\begin{wrapfigure}{R}{0.8\textwidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.7\textwidth,keepaspectratio]{OS.png}
  \end{center}
  \caption{ഓപ്പറേറ്റിങ്ങ് സിസ്റ്റവും ഭാഗങ്ങളും}
  \label{OS_dia}
\end{wrapfigure}
